微軟擬撥款5億美元西雅圖建平價房助低下層

據美國傳媒報道，微軟擬撥款5億元(美元‧下同)(約39億港元)幫助解決西雅圖低收入人士無家可歸問題。

微軟日前宣布，計劃利用該筆資金在西雅圖普吉特灣地區開發平價、可負擔的住房，為中低收入工人提供住房選擇。

該筆5億美元的資金將用於開發數萬套公寓，其中2.25億元以低於市場的利率貸款予開發商、2.5億元按市場利率貸款，用於經濟房建造；剩下的2500萬元捐贈予低收入和無家可歸的人群。

微軟總裁史密斯(Brad Smith)在報告中表示，僅靠微軟的資金不足以解決這些住房問題，他並敦促東區城市各市長盡快解決阻礙經濟適用房開發的政策壁壘。

微軟捐錢拓市

起垃圾屋拓高豪宅市價